# Software for selecting passwords of a special protocol

1) Генератор тестов для специального протокола


    Флаги для консольного запуска:
1) key: пароль для генерации ключа шифрования длиной 4 байта;
2) hash: используемая хеш-функция - md5 или sha1;
3) cipher: алгоритм шифрования - 3des, aes128, aes192, aes256;

* В качестве открытого текста был взят файл HarryPotter
* Сгенерированные тесты содержатся в папке ./enc


    Пример использования:
* python generator.py 0a0b0cff md5 3des

2) Верификатор для файлов специального протокола


    Флаги для консольного запуска:
1) file: путь к файлу с расширением .enc;

*  Печатает в консоль либо True, если файл прошел проверку, либо False,
если файл не прошел проверку


    Пример использования:
* python verification.py ./enc/md5_3des_0a0b0cff.enc

3) Подбор пароля для файла специального протокола


    Флаги для консольного запуска:
1) -v/--verbose: флаг для вывода отладочной информации о процессе подбора;
2) file: путь к файлу с расширением .enc;

*  Вся информация о процессе подбора, найденный пароль и скорость выводятся в консоль
*  Средняя скорость подбора кандидатов для процессора Intel Core i7 10750H составила 426827783.9046738 c/s


    Пример использования:
* python cracker.py -v ./enc/md5_3des_0a0b0cff.enc
* python cracker.py ./enc/md5_3des_0a0b0cff.enc



    
    